【靈異‧輕鬆‧學生‧廣東話】 TB捉鬼 - 初識

※ 來自女友侄仔嘅個人經歷，屬於比較輕鬆嘅自言自語式故事，大家輕鬆睇，隨便俾意見

我叫林文彬，十六歲，係一個中六學生，寫依篇嘢嘅時間係二零一七年九月十六號，星期六夜晚十點鐘。

咁樣開始寫，感覺有D似寫緊遺書，不過我準備做嘅事其實一D都唔危險，至少我身邊依位女神棍係咁樣講嘅。

話佢係神棍係有多少冤枉左佢，喺過去兩日佢證明左自己係有幾分真材實學，只係去到依個步驟居然仲要我黎幫手，令我有D不滿。

特別令我不滿嘅係，我同佢依家一齊匿喺殘廁入面。以我過去十幾年睇嘅新聞同故事，依個情景應該係來自一個香艷嘅甜故，好可惜我依家嘅情況一D都唔香，反而...... 好臭。

一方面係，同我一齊喺殘廁嘅依個女神棍，陳思敏，係一個TB，單係依樣嘢已經斷絕左我對發生甜故嘅任何期待。

另一方面係，我地兩個做住一D同香艷毫無關係嘅事。我跪喺馬桶嘅前邊，而陳思敏就圍住我喺度行黎行去，踩住佢所謂嘅七星步，口入面唸唸有詞。然後間唔中，佢會行過黎睇下放喺馬桶頂嘅佢師傅留俾佢嘅筆記。

「依個召鬼儀式我都係第一次用，唔熟好正常囉。」佢辯解話。

「唔專業就認左佢啦，唔駛咁多藉口。」

「我依家咁小心先係專業嘅態度呀。你再嫌嘅話我最多唔睇囉，反正我求求其其出左咩差錯嘅話，出事嘅都係你或者你同學啫。」

聽到佢咁講我唯有唔出聲，專心打我嘅字。其實我依家係應該少D講嘢，甚至少D呼吸，因為依度飄盪住一股濃烈嘅臭味。

我唔明白一間醫院嘅通風系統點解可以差成咁，股臭味就好似被封印喺依個殘廁入面。我入左黎已經半個鐘頭喇，味道都冇絲毫要消散嘅跡象。我諗，假如依間醫院爆發疫病，依個殘廁一定最安全。就憑依股臭味，無論咩病毒都傳唔到入黎，就算喪屍入黎睇怕都會俾依度嘅臭味焗死。

提起個臭字，我稍稍習慣左嘅臭味好似又變得強烈左，都唔知係咪心理作用。我需要搵D嘢黎分散注意力。

喺依個冇訊號嘅地方，我電話冇Game可以玩到，又唔知仲要等幾耐個儀式先會完成，咁唯一可以幫我分散注意力嘅方法，就剩低打下字寫下野喇。所以我唯有趁依個機會，記低過去依兩日幾裡面發生左嘅事。

不過，雖然話最主要發生嘅嘢都喺依兩三日，但關於依件事嘅開頭，最好都係由對上果個暑假開始講起。

求繼續

對上一個暑假，即係我中五昇中六嘅暑假，係我過得最痛苦嘅假期。話就話係暑假，但D補課同功課就好似老師集體食完蕃薯嘅屁咁，一個接一個咁噴落我地度，又密又臭。依個比喻係我個好友阿豐提出黎嘅，我深有同感，因為每次我睇到個補課時間表都感覺想嘔。 (Shit，又唔記得左，唔好再提臭字。)

不過阿豐同我都忍左落黎，而且一改我地五年以黎嘅作風。除左罕有地無缺席過任何一次補課，連D功課都自己試做一半，然後先至「參考」另一半。

我地咁積極上進，係因為我地一向成績都係喺全級median嘅位置徘徊，但中五最尾個考試居然一齊跌落去median線以下幾個身位。依個結果一下子喚醒左我地嘅危機意識，原來好多奸詐嘅同學已經靜靜雞勤力左，係得我地後知後覺。

所以阿豐同我都諗住趁最後一個暑假發奮圖強，或者至少，試下追返中五落後左嘅進度。

阿豐提議我地每日都一齊去自修室坐，互相監督，遠離屋企床舖以及wifi嘅毒害。我思前想後左兩日，終於忍痛同意。

依個策略執行得非常成功。整個暑假除左補課，其餘時間我地差不多都係喺自修室出雙入對，甚至有女同學星星眼咁走過黎，問我同阿豐係咪BL。

花咁多時間喺自修室閉關，成果自然唔差，不過副作用就係極度嘅鬱悶。特別當我地喺度為份past paper R爆頭，但旁邊就有人將自修室當成老蘭，一次過溝勻各校佳麗，我地完全體會到貧富懸殊對社會公平嘅果份衝擊。

為左避免眼冤，我同阿豐想抖下嘅時侯都會行遠少少，例如去樓上體育館睇人打波當係抖抖氣。就喺其中一次咁嘅休息時間，唔知點解，阿豐開始同我講起佢嘅情史。或者準確D講，係暗戀史同表白失敗史。

佢由幼稚園講起，話佢果陣就識得喺廁所偷偷地抱隔離隊嘅女仔，小學會買公仔做禮物俾女同學，一直到佢中學會同女神whatsapp，但每次都由已讀不回發展到剩低單剔。我一路聽一路俾意見，同佢做賽後檢討，不過依個話題佢只講到中四，跟住就轉左話題。

好奇之下，我問佢：「中五到依家呢？冇新目標咩？」

「冇啦，冇啦。」佢答完我之後拎起手上面罐嘢飲，飲左兩啖。

「真係冇？」我再問多次，佢答得咁唔自然，令我有D懷疑。

「中五咪讀書讀唔好，依家要黎坐自修室囉。都出黎抖左唔短時間，不如去個廁所就落返去繼續做數啦。」

睇到佢依種閃縮嘅態度，我立即化身柯南：「唔駛扮喇。照咁睇，真相只得一個。你中五暗戀嘅女仔到依家都仲係同一個，仲一直未表白。就係咁樣，你先會唔肯講啫。」

「估到咪估到囉。」被識穿之後阿豐直認不諱。

果然不出我所料。不過，既然係現在式嘅事，我都唔敢亂俾意見，所以都冇諗住逼佢講出黎，準備去洗手間洗個面就返去監倉繼續做past paper。

但阿豐反而截住我，佢話：「你係咪想知先？要我講唔係唔得，反正我都冇咩進展，可能聽下你意見都好。」

「冇問題，為左朋友嘅福祉，唔好講話俾下意見，我上刀山落油鑊在所不辭啦。」我八卦之魂又俾佢勾起左，拍晒心口咁答佢。

「咁又唔駛咁嚴重嘅，好啦 ──」

我喺旁邊翹首以待，一心等佢嘅下文。過左半分鐘，佢先下定決心，拍拍我膊頭，認真地講：「都係等我要你幫手上刀山落油鑊果陣先至講你知啦。」

然後佢就走左去洗手間，留低我對佢背影反晒白眼。

之後嘅日子，我地繼續每日去自修室，但阿豐始終冇講中五到依家暗戀緊咩人，我亦都冇再問。反正依類感情嘢，我尊重佢私隱，而且我嘅經驗比阿豐更加不堪一提，其實都冇咩有用嘅意見俾到佢。

暑假最後兩個星期，我地喺一輪補課馬拉松中渡過，以至於開學我都冇晒感覺，只係朝早搭車嘅時候多左D人，返到學校又多左D人咁。

不知不覺就中六左，我就更加冇諗起過阿豐佢嘅愛情問題喇。但就喺前日，阿豐突然叫我中午陪佢食飯，話有事要搵我幫手 ─ 陪佢去見佢暗戀對象。

「你開玩笑咋嘛？雖然我之前口響響咁話要幫你出謀獻策，但我又未拍過拖，比你更加唔識同女仔相處啦，可以幫到你咩野？」我問。

「我想你幫手扮我嘅跟班。」阿豐答。

「點解要我黎扮你跟班？」我心入面打左個突，唔通佢係要去同黑社會爭女？

「依樣野係我睇果本書教嘅。」

「書？你睇書？」

阿豐解釋話，佢睇左本書叫《戀愛秘技》，書裡面有教一D「實用」嘅技巧。其中一個例子，係本書講：「紅花需要綠葉陪襯才顯得鮮艷奪目，而人也一樣，得有暗淡一點的人在旁邊襯托，這樣才能突顯出魅力。」

聽起上黎唔多可靠，似係去講數晒馬多D，係咪真係有用嫁？不過呢，我關注嘅重點係另一樣嘢：「雖然我都知道自己存在感薄弱嘅，一副咖哩啡咁嘅樣，但你駛唔駛咁直接呀？」

「我唔係話你暗淡。關於依個方法，其實本書有進一步解釋。佢話女仔嘅魅力係喺外表，所以最好帶D比自己醜嘅朋友做陪襯。而男仔呢，魅力嘅關鍵係地位，所以最簡單嘅方法就係請朋友黎演下把位。而且呢......依個朋友愈靚仔愈叻就愈好，咁先顯得強將手下無弱兵喎。」

我好懷疑書入面有冇最後果句，不過佢咁講都叫解得通嘅，就好似D人揸架靚車去識女仔，梗係比起踩單車容易好多，唔係點會咁多樣衰賤格有錢仔搵到靚女友呢。依個「扮跟班」嘅方法唔知係咪有效，但勝在唔駛錢又夠簡單嘛。

既然阿豐解釋得似模以樣，我亦都想親身去睇下依招係咪有效，就應承左陪佢去赴約。

食飯時間一到，佢就催我快D走，話佢直接約左個女仔喺一間比較遠又比較靜嘅餐廳，果度少機會撞見我地同學。

「得，你點話點好啦。」我都未答完，已經俾佢拉住出左課室門。

係咪變咗追女故

變到追女故就好囉，可惜真係一個冇甜嘅故事

其實喺依幾日，就算喺學校附近嘅餐廳都唔會撞見幾多同學，因為大部份同學都留左喺學校「加班」。

我地從課室行去校門，沿途經過校園嘅每一處都異常咁熱鬧。

黎緊星期日(即係聽日)，就係我地學校五十週年校慶開放日。而且有傳言話，我地校長做埋今年就會退休，所以佢當正今次係自己嘅歡送會咁，用盡全校每一個地方，所有人力物力黎大搞特搞。

大部份課室會用黎放D晒命嘅展覽，小部份會用黎辦小賣店，特別室就用黎搞活動或者遊戲，至於籃球場操場，就有一個個攤位搭好左喺度，放最大路最無聊嘅攤位遊戲。

我地班嘅課室喺頂樓，被選中黎做cafe。官方解釋係話頂層風景好，但我估佢地係諗住等家長行到身水身汗上黎，正好買杯貴一貴嘅凍飲，放cafe喺頂層純粹係為左劏客方便。不過依D都唔關我事。喺貓咪cafe同女僕cafe嘅idea被否決之後，我完全冇興趣幫手搞依壇嘢。

就因為校慶在即，大部份人都留喺學校幫襯維他天地，食飽就繼續搞佈置或者準備攤位。我同阿豐穿過熱火朝天嘅校園，一出左校門就感覺耳根清靜晒。我地行左十分鐘去間餐廳，沿途都唔幾多個我地學校嘅人，去到間餐廰就更加冇我地同學，除左坐左喺角落嘅卡位等緊我地嘅果個女仔。

阿豐嘅暗戀對象都係同校嘅同學，不過低我地一級，今年讀緊中五，叫做林雨芊。

雖然阿豐失敗嘅經驗多不勝數，但都未絕望到求其揀一個。林雨芊未靚到有仙氣，但至少睇落個樣幾甜，我有印象喺學校見過佢好多次，同校左咁多年雖然一直冇機會認識，但都熟口熟面。

可惜亦都只係熟口熟面。

我地坐低叫左野食，喺等待期間，三個人都有D尷尬。我睇得出阿豐同雨芊唔太熟，兩個人講野有D不著邊際，不停死空氣。而我本身唔識林雨芊，又一路擔心講太多野會顯示唔出我演嘅跟班角色，於是更加搭唔上嘴。

(依件事嘅教訓係，搵朋友演戲之前一定要事先綵排，話題亦都要事先諗定一批，謹記謹記。)

終於我地三個人尷尷尬尬咁食完左飯，一人捧住一杯凍飲，雨芊就提出開始講正經嘢。

冇錯，係有正經嘢要傾。

事實上，林雨芊係有事想要搵阿豐幫忙，所以先約我地行到咁遠黎食飯。雖然阿豐當正係一次約會咁款，好緊張好期待，但事實就係阿豐嘅身份只介乎兵同埋朋友之間。

「好呀。」阿豐向我打左個眼色。

做跟班嘅其中一個職責就係寫筆記喇，至少依個部份我地事先商量好。於是我拎出紙同筆，擺出一副認真樣。阿豐亦都嘗試擺出一副專業嘅款，望住雨芊語氣凝重咁問：「你可以講下成件事嘅經過嗎？」

「嗯，其實係關於黎緊星期日嘅開放日......」雨芊開始講，我開始抄寫。

話說依次校慶開放日，雨芊晨早就俾老師委派去負責籌辦一個遊戲活動。佢有一位舅父係奧比X ─ 果個專幫人醫眼嘅慈善團體 ─ 嘅員工，經過舅父穿針引線之下，雨芊得到奧比X同意將佢負責嘅遊戲變成一個籌款活動。

校長當然歡迎依個安排，能夠同出名嘅慈善機構合作，唔駛付出就呃到個好名聲，何樂而不為。於是校長開開心心咁將二樓美術室撥左出黎俾雨芊用。

依件事全校都略知一二，因為學校貼左張大海報喺禮堂門口，仲搞到依個禮拜全校嘅美術堂都要留喺班房上。只不過我之前唔知道，原來林雨芊就係依單嘢嘅搞手。

「我地剛剛經過籃球場，都特登望上去二樓美術室，見到D窗用黑布封住晒，好似好神秘咁。」阿豐話。

「因為我地係幫奧比X籌款，所以揀左一個喺黑暗入面玩嘅遊戲。」林雨芊答。

林雨芊話，佢根據慈善機構嘅建議，設計左個叫「盲子摸像」嘅遊戲。佢喺美術室用枱砌左一個迷宮，再喺枱上面放左D雕像。遊戲參加者要戴住眼罩，靠觸摸果D貼喺雕像上面嘅提示牌黎搵出方向，走出迷宮。

為左營造氣氛，加上唔好俾美術室外面嘅光線干擾到參加者，佢地用黑布封住所有窗，仲包住光管減低亮度。成件事一直好順利，直到兩日前林雨芊同佢D組員完成所有嘅佈置，大家興高采烈打算輪流試玩。

「畢竟我係負責果個，又係我設計嘅迷宮，所以我就自告奮勇玩先。我當時戴上左眼罩，由我個fd芷慧陪住行入去迷宮，其他人喺外面俾提示我。正式遊戲嘅時候係冇人提示嘅，不過第一次試玩我地都唔係咁認真。」

「正式玩嘅時候，係咪都會有工作人員陪住一齊行迷宮？」阿豐問。

「係，會有一個工作人員一路跟住，必要嘅時候會俾D提示，同埋避免有參加者唔小心撞左落去雕像之類嘅情況。」

「你地設想都幾週到喎，咁都仲有意外？」

「我當時都諗住唔會有咩問題。有芷慧陪住我行，我又對個迷宮好熟悉，所以好快就經過左四道提示，走過左迷宮一半路程。不過依個時候突然間......」講到依度，雨芊停頓左一下，垂低頭：「突然間我感覺到有一陣寒氣，一陣凍冰冰嘅空氣飄過黎咁樣，吹落我心口度。」

我都低住頭慢慢將依句話抄低，主要係唔好意思望住佢心口。

雨芊繼續講：「就好似有一股冰冷嘅氣透過件衫直接觸摸喺我身上，我當時成個人好似一瞬間冇晒知覺咁。不過一眨眼我就醒返，嚇到向後一跳，撞左落芷慧度。佢俾我無端端咁撞倒，後腰撞埋枱角，瘀左一大塊。」

「有風吹入黎？」

「我都係咁諗，但係門窗都關好晒。我地懷疑係有咩隙縫冇留意到，於是小心咁再檢查一次，都冇搵到漏風嘅地方。」

「咁會唔會係有人同你開玩笑呀？」

「我都諗過，不過芷慧否認，而我當時掲開眼罩，除左背後有痛到慘叫緊嘅芷慧之外，其他人都距離我好遠。我陪芷慧出左迷宮，俾其他人試玩，有人咩都冇感覺到順利玩完左，但都有唔少人同我一樣感受到果股陰風。後來再有兩個同學撞傷左，我地就停左唔再試玩喇。」

「唔試玩都冇所謂，之但係正式果日？」

「其實我打定輸數，準備同校長講取消左個活動佢。星期日就係開放日喇，如果依件事唔解決，我地都唔敢俾來賓玩。我怕佢地誤會係俾我地整蠱，又驚有人好似芷慧咁撞親，咁就麻煩喇。」林雨芊扁左一下嘴，表示無奈：「只係籌備左咁耐，我有D唔甘心，又有D唔知點同舅父交代啫。」

「我都明嘅。」阿豐點點頭，我睇見佢雙手慢慢移前，有一刻我以為佢要握住林雨芊雙手，但阿豐只係撓左兩下頭，然後肯定地講：「唔駛咁快同校長講取消嘅，交俾我地啦，我地一定會幫你搵出個原因嘅。」

「多謝你呀。」林雨芊微笑住話：「我地放學之後會去開會，聽負責老師講開放日嘅安排，到時美術室冇人，你地可以去睇下。拜託你地喇。」

佢誠懇嘅目光連我都覺得好難拒絕。

有冇文